\documentclass[../Algebra.tex]{subfiles}

\begin{document}
Für Operationen auf Matrizen siehe: \url{http://matrixcalc.org/de/}
\subsection{Beispiel (Multiplikation von Matrizen)}
Berechnen Sie, wenn möglich, $ A \cdot B, \; A \cdot C, \; B \cdot C, \; B \cdot A, \; C\cdot A $ und $ C \cdot B $ für die Matrizen
\[ 
A = \begin{pmatrix}
0 & 1 & -2 \\
-3 & 1 & 4
\end{pmatrix} \qquad B = \begin{pmatrix}
0 & 2 & 0 & 1 \\
3 & -1 & 0 & 2 \\
1 & -1 & 0 & 2
\end{pmatrix} \qquad C = \begin{pmatrix}
0 & -1 \\ 
3 & 1 \\ 
2 & 1 \\ 
-1 & 2
\end{pmatrix} 
\]
\paragraph{ $ \boldsymbol{A} \cdot \boldsymbol{B} $:} Man multipliziert die Zeilen von $ A $ mit den Spalten von $ B $.
\[ 
\begin{aligned}
A \cdot B &= 
\begin{pmatrix}
0 \cdot 0 \cdot + 1 \cdot 3 + (-2)\cdot 1   & 0 \cdot  2 + 1 \cdot  (-1) + (-2) \cdot  (-1) & 0 \cdot  0 + 1 \cdot  0 + 0 \cdot  (-2) & 0 \cdot  1 + 1 \cdot  2 + (-2) \cdot  2 \\ 
-3 \cdot  0 + 1 \cdot  3 + 4 \cdot  1 & -3 \cdot  2 + 1 \cdot  (-1) + 4 \cdot (-1) & -3 \cdot  0 + 1 \cdot  0 + 4 \cdot  0  & -3 \cdot  1 + 1 \cdot  2 + 4 \cdot  2 
\end{pmatrix} \\
%
&= \begin{pmatrix}
0+3-2 & 0-1+2 & 0+0+0 & 0+2-4 \\ 
0+3+4 & -6-1-4 & 0+0+0 & -3+2-8
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
7 & 1 & 0 & -2 \\ 
7 & -11 & 0 & 7
\end{pmatrix} 
\end{aligned} 
\]

\paragraph{ $ \boldsymbol{A} \cdot \boldsymbol{C} $:} Ist nicht möglich, weil die Anzahl der Spalten von $ A $ unterschiedlich zu der Anzahl der Zeilen in $ C $ ist.

\paragraph{ $ \boldsymbol{B} \cdot \boldsymbol{C} $:} 
\[ 
\begin{aligned}
B \cdot C &=\begin{pmatrix}
0 \cdot 0 + 2 \cdot 3 + 0 \cdot 2 + 1 \cdot (-1) & 0 \cdot (-1) + 2 \cdot 1 + 0 \cdot 1 + 1 \cdot 2 \\ 
3 \cdot 0 + (-1) \cdot 3 + 0 \cdot 2 + 2 \cdot (-1) & 3 \cdot (-1) + (-1) \cdot 1 + 0 \cdot 1 + 2 \cdot 2 \\ 
1 \cdot 0 + (-1) \cdot 3 + 0 \cdot 2 + 2 \cdot (-1) & 1 \cdot (-1) + (-1) \cdot 1 + 0 \cdot 1 + 2 \cdot 2
\end{pmatrix} \\
%
&= \begin{pmatrix}
0 + 6 + 0 -1 & 0+2+0+2 \\ 
0-3+0-2 & -3-1+0+4 \\ 
0-3+0-2 & -1-1+0+4
\end{pmatrix}  = \begin{pmatrix}
5 & 4 \\ 
-5 & 0 \\ 
-5 & 2
\end{pmatrix} 
\end{aligned}
\]

\paragraph{ $ \boldsymbol{B} \cdot \boldsymbol{A} $:} Ist nicht möglich, da die Anzahl der Spalten von $ B $ unterschiedlich zu der Anzahl der Zeilen in $ A $ ist.

\paragraph{$ \boldsymbol{C} \cdot \boldsymbol{A} $:}
\[ 
\begin{aligned}
C \cdot A &= \begin{pmatrix}
0 \cdot 0 + (-1)  \cdot (-3) & 0 \cdot 1 + (-1) \cdot 1 & 0  \cdot (-2) + (-1)  \cdot 4 \\ 
3  \cdot 0 + 1  \cdot  (-3) & 3 \cdot 1 + 1  \cdot 1 & 3  \cdot (-2) + 1  \cdot  4 \\ 
2  \cdot  0 + 1  \cdot (-3) & 2  \cdot 1 + 1 \cdot 1 & 2 \cdot (-2) + 1  \cdot 4 \\ 
-1 \cdot 0 + 2  \cdot (-3) & (-1)  \cdot 1 + 2 \cdot 1 & -1 \cdot (-2) + 2 \cdot 4
\end{pmatrix} \\
&= \begin{pmatrix}
0+3 & 0-1 & 0-4 \\ 
0-3 & 3+1 & -6+4 \\ 
0-3 & 2+1 & -4+4 \\ 
0-6 & -1+2 & 2+8
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
3 & -1 & -4 \\ 
-3 & 4 & -2 \\ 
-3 & 3 & 0 \\ 
-6 & 1 & 10
\end{pmatrix} 
\end{aligned}
\]

\paragraph{$ \boldsymbol{C} \cdot \boldsymbol{B} $:} Ist nicht möglich, da die Anzahl der Spalten von $ C $ unterschiedlich zu der Anzahl der Zeilen in $ B $ ist.

\subsection{Beispiel (Vielfache von Matrizen)}
Geben Sie Matrizen $ A \neq 0 $ und $ B \neq 0 $ an, für die gilt: $ A^2 = 0, \; B^2 \neq 0 $ und $ B^3 = 0 $.
\paragraph{Für $ \boldsymbol{A} $:} Wähle z.B. $ A = \begin{pmatrix}
1 & -1 \\ 1 & -1
\end{pmatrix} $. 
\[ 
A^2 = A \cdot A = \begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 1 & -1 \end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix} 1 & -1 \\ 1 & -1 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix}
\]
Allgemeiner kann man das auch formulieren. Seien z.B. $ a $ und $ b $ gegeben, $ x $ und $ y $ gesucht, sodass gilt:
\[ 
\begin{pmatrix}
a & x \\ 
b & y
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
a & x \\ 
b & y
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
a^2 + x \cdot b & a \cdot x + x\cdot y \\ 
a \cdot b + b \cdot y & b \cdot x + y^2
\end{pmatrix}  = \begin{pmatrix}
0 & 0 \\ 
0 & 0
\end{pmatrix}
\]
Da wir $ a $ und $ b $ kennen benötigen wir nur zwei Gleichungen, um $ x $ und $ y $ zu berechnen:\\
\begin{enumerate}
	\item $\displaystyle a^2 + xb = 0 \implies x = -\frac{a^2}{2}$
	\item $ \displaystyle ab + by = 0 \implies by = -ab \implies y = -a $.
\end{enumerate}

\paragraph{Für $ \boldsymbol{B} $:} Wähle $ B = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0
\end{pmatrix}  $. Dadurch ergibt sich für $ B^2 $ folgendes:
\[ 
B^2 = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \neq 0 \qquad \checkmark
\]
Für $ B^3 $ erhält man dann:
\[ 
B^3 = B^2 \cdot B = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0
\end{pmatrix} = 0 \qquad \checkmark
\]
\textbf{Verallgemeinerung:}
\[ 
B \cdot \begin{pmatrix}
x \\ y \\ z
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix*}
0 \\ x \\ y
\end{pmatrix*}
\]
Man erkennt, dass man nach jeder Multiplikation die letzte Koordinate "verliert", solange eine Diagonale mit lauter 0en in der Matrix existiert. 

\subsection{Beispiel (Permutationsmatrix)} \label{blatt10-3}
Eine Matrix, die in jeder Zeile und Spalte jeweils genau eine Eins besitzt und sonst nur Nullen, wird \textbf{Permutationsmatrix} genannt. Seien 
\[ 
A = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \qquad \text{ und } \qquad B = \begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix}. 
\]
Berechnen Sie $ A \cdot X $ und $ B \cdot X $ für $ X = (x_1, x_2, x_3, x_4, x_5)^t $ (welchen Permutationen entsprechen $ A $ und $ B $ demnach?). Berechnen Sie nun $ A \cdot B $ und $ B \cdot A $ sowie $ A^{-1} $.

\paragraph{$ \boldsymbol{A} \cdot \boldsymbol{X} $:} 
\[ 
A \cdot X = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
x_1 \\ x_2 \\ x_3 \\ x_4 \\ x_5
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
x_4 \\ x_2 \\ x_1 \\ x_5 \\ x_3
\end{pmatrix}
\]
Daraus ergibt sich eine Permutation:
\[ 
\sigma = \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
4 & 2 & 1 & 5 & 3
\end{pmatrix}
\]

\paragraph{$ \boldsymbol{A} \cdot \boldsymbol{X} $:} 
\[ 
B \cdot X = \begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
x_1 \\ x_2 \\ x_3 \\ x_4 \\ x_5
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
x_2 \\ x_1 \\ x_4 \\ x_5 \\ x_3
\end{pmatrix}
\]
Daraus ergibt sich eine Permutation:
\[ 
\pi = \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\
2 & 1 & 4 & 5 & 3
\end{pmatrix}
\]

\paragraph{$ \boldsymbol{A} \cdot \boldsymbol{B} $:}
\[ 
A \cdot B = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0
\end{pmatrix} 
\]

\paragraph{$ \boldsymbol{B} \cdot \boldsymbol{A} $:}
\[ 
B \cdot A = \begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0
\end{pmatrix} = 
\begin{pmatrix}
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{pmatrix} 
\]
\paragraph{$ \boldsymbol{A}^{-1} $:}
Man kann es entweder über die Umformung lösen, oder etwas einfacher (da es sich hier um eine Permutationsmatrix handelt) mit der Permutation und deren Inversen. \\
Von weiter oben wissen wir, dass $ A $ der Permutation $ \sigma $ entspricht. Berechnen wir nun $ \sigma^{-1} $, lässt sich daraus sehr leicht wieder die Permutationsmatrix gewinnen. 
\[ 
\sigma^{-1} = \begin{pmatrix}
4 & 2 & 1 & 5 & 4 \\ 
1 & 2 & 3 & 4 & 5
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ 
3 & 2 & 5 & 1 & 4
\end{pmatrix} 
\]
Damit kann man nun $ A^{-1} $ erhalten, indem man das Verfahren zur Gewinnung der Permutation umkehrt:
\[ 
A^{-1} = \begin{pmatrix}
0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ 
0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ 
1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 
0 & 0 & 0 & 1 & 0
\end{pmatrix} 
\]

\subsection{Beispiel (Koordinaten eines Vektors)}
Berechnen Sie die Koordinaten des Vektors (1,2,3) $ \in \rrr $ bezüglich der Basis $ b_1 = (1,0,2) $, $ b_2 = (-1,2,1) $ und $ b_3 = (0,2,2) $. 
\[ 
\begin{pmatrix}
1 \\ 
2 \\ 
3
\end{pmatrix} = \alpha \cdot \begin{pmatrix}
1 \\ 
0 \\ 
2
\end{pmatrix} + \beta \cdot \begin{pmatrix}
-1 \\ 
2 \\ 
1
\end{pmatrix} + \gamma \cdot \begin{pmatrix}
0 \\ 
2 \\ 
2
\end{pmatrix} 
\]
, wobei $ \alpha, \beta $ und $ \gamma $ die Koordinaten von $ v $ bezüglich der Basis enthalten.
\paragraph{Lösung des Gleichungssystems:}
Fancy Lösugn...

\paragraph{Anwendung} In der Realität würde man nicht das Gleichungssystem lösen, da man meistens viele Vektoren berechnen muss und es viel aufwendiger ist, für jeden Vektor einzeln das Gleichungssystem zu lösen, verwendet man einen anderen Ansatz. Man verwendet dazu die Koeffizientenmatrix. 
\[ 
\underbrace{\begin{pmatrix}
	1 & -1 & 0 \\ 
	0 & 2 & 2 \\ 
	2 & 1 & 2
	\end{pmatrix} }_{\text{Matrix } A} \cdot 
\begin{pmatrix}
\alpha \\ 
\beta \\ 
\gamma
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
1 \\ 
2 \\ 
3
\end{pmatrix} (v)
\]
Bestimmt man nämlich nun $ A^{-1} $ und multipliziert diese von links, erhält man:
\[ 
\begin{pmatrix}
\alpha \\ 
\beta \\ 
\gamma
\end{pmatrix} = A^{-1} \cdot v
\]
Daher kann man nun ganz einfach den Vektor $ v $ austauschen und muss nur noch eine Matrixmultiplikation durchführen, um die Koordinaten zu erhalten.

\subsection{Beispiel (Polynome, Basis und Koordinaten)}
Für $ n \in \mathbb{N} $ seien Polynome $ b_n(x) $ wie folgt definiert:
\[ 
b_0(x) = 1, \qquad b_n(x) = x^{\underline{n}} = x \cdot (x-1) \cdot (x-2) \cdot ... \cdot (x-n+1) = \prod_{i = 0}^{n -1}(x-i)
\]
Die Polynome $ b_n(x) $ bilden eine Basis von $ P(\mathbb{R}) $. Berechnen Sie die Koordinaten der Monome $ x^2 $, $ x^3 $ und $ x^4 $ bezüglich dieser Basis.\bigskip \\
Für $ x^2 $:
\[ 
x^{2} = x^{\underline{2}} + x^{\underline{1}} = \underbrace{x^{2} - x}_{x^{\underline{2}}} + \underbrace{x}_{x^{\underline{1}}} = x^2 - x + x = x^2
\]
Für $ x^3 $:
\[ 
x^3 = \powUnderscore{x}{3} + 3\cdot \powUnderscore{x}{2} + \powUnderscore{x}{1} = x^3 -3x^2 + 2x + 3x^2 - 3x + x = x^2
\]
Man berechnet sich also die einzelnen "unterstrichenen" Potenzen und addiert dann jene dazu, damit die gewünschte Potenz übrig bleibt. 
\paragraph{Anwendung} Wenn man z.B. für eine Summe oder ähnliches eine Formel entwickeln möchte. z.B. 
\[ 
\begin{aligned}
1^2 + 2^2 + 3^2 + ... + n^2 &= \text{ not so nice formula} \\
\powUnderscore{1}{2} + \powUnderscore{2}{2} + \powUnderscore{3}{2} + ... + \powUnderscore{n}{2} &= \text{ nice formula} \\
1 + 2 + 3 + ... + n &= \frac{n \cdot (n + 1)}{2}
\end{aligned}
\]

\subsection{Beispiel (Beweis Matrixtransposition)}
Weisen Sie nach, dass $ (A \cdot B)^t = B^t \cdot A^t $ für $ A \in K_m^n $ und $ B \in K^p_n $ gilt.
\bigskip \\
Siehe Satz \ref{satz5.12}. Oder:
\paragraph{Linke Seite:} 
\[ 
\begin{aligned}
(A \cdot B)^t &= \left(\left(\sum_{x = 1}^{n} (a_{\letterUnder{i}{col}x} \cdot b_{x\letterUnder{j}{row}}) \right)_{\begin{matrix}
	i = 1...m \\ j = 1...p
	\end{matrix}} \longleftarrow \text{Eintrag an der $ i $-ten Zeile und $ j $-ten Spalte} \right)^t \\
%
&=\left(\left(\sum_{x=1}^{n}(a_{\letterUnder{i}{col}x} \cdot b_{x\letterUnder{j}{row}}) \right)_{\begin{matrix}
	i = 1...m \\ j=1...p
	\end{matrix}} \longleftarrow \text{ Eintrang an der $ i $-ten Spalte und $ j $-ten Zeile}\right)
\end{aligned}
\]
\paragraph{Rechte Seite:}
\[ 
B^t \cdot A^t = \left(\sum_{x=1}^{n}(b_{xi} \cdot a_{ji})\right)_{\begin{matrix}
	i=1...p \\ j = 1...m
	\end{matrix}} \longleftarrow \text{ Eintrag an der $ i $-ten Zeile und $ j $-ten Spalte}
\]
Vergleicht man nun die beiden Matrizen an $ k $-ter Zeile und $ l $-ter Spalte:
\begin{multicols}{2}
	Matrix 1 (linke Seite): 
	\[ 
	\sum_{x=1}^{n}a_{lx} \cdot b_{xk}
	\]
	Matrix 2 (rechte Seite):
	\[ 
	\sum_{x=1}^{n}b_{xk} \cdot a_{lx}
	\]
\end{multicols}
Man erkennt nun, dass die beiden gleich sind, da es sich um eine Multiplikation von Zahlen handelt $ \implies $ Matrix 1 und Matrix 2 sind gleich. 

\subsection{Beispiel (lineares Gls mit Matrix Invertierung)} \label{blatt10-7}
Berechnen Sie die Lösung des linearen Gleichungssystems 
\[ 
\begin{pmatrix}
2 & 0 & 1 \\ 
-1 & 1 & 0 \\ 
1 & 1 & 2
\end{pmatrix}  \cdot \begin{pmatrix}
x \\ 
y \\ 
z
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
2 \\ 
1 \\ 
2
\end{pmatrix} 
\]
, indem Sie die Koeffizientenmatrix auf der linken Seite invertieren.

\subsection{Beispiel (lineare Mannigfaltigkeit)}
Bestimmen Sie alle Lösungen des folgenden linearen Gleichungssystems; geben Sie die Lösungsmenge als lineare Mannigfaltigkeit an.
\[ 
\systeme
{
	a-b+2c+e=3,
	a+4c =3,
	2a-b+6c-3d+4e=0,
	a+4c+d-e=5
}
\]
\paragraph{Homogene Lösung}
\begin{center}
	\begin{tabular}{cccccc|c}
		& $a$ & $b$ & $c$ & $d$ & $e$ &  \\ 
		\hline 
		& 1 & -1 & 2 & 0 & 1 & 0 \\ 
		& 1 & 0 & 4 & 0 & 0 & 0 \\ 
		& 2 & -1 & 6 & -3 & 4 & 0 \\ 
		& 1 & 0 & 4 & 1 & -1 & 0 \\ 
		\hline 
		II-I & 0 & 1 & 2 & 0 & -1 & 0 \\ 
		III-I & 0 & 1 & 2 & -3 & 2 & 0 \\ 
		IV-I & 0 & 1 & 2 & 1 & 2 & 0 \\ 
		\hline 
		II-I & 0 & 0 & 0 & -3 & 3 & 0 \\ 
		III-I & 0 & 0 & 0 & -1 & 1 & 0 \\ 
	\end{tabular} 
\end{center}
Aus den letzten beiden Zeilen folgt, dass $ e = d $ ist. Setzt man das nun in die fünfte Zeile ein, erhält man:
\[ 
b +2c - d = 0 \implies b = d -2c
\]
Das kann man nun wiederum in die erste Zeile einsetzen und erhält:
\[ 
a + 4c = 0 \implies a = -4c
\]
Draus ergibt sich nun für $ U $:
\[ 
U = \{(-4c,d-2c,c,d,d)\}
\]

\paragraph{Partikuläre Lösung:}
\begin{center}
	\begin{tabular}{cccccc|cc}
		& $a$ & $b$ & $c$ & $d$ & $e$ &  &  \\ 
		\hline 
		& 1 & -1 & 2 & 0 & 1 & 3 & $ a+4c = 3 \implies a = 3-4c $\\ 
		& 1 & 0 & 4 & 0 & 0 & 3 &  \\
		& 2 & -1 & 6 & -3 & 4 & 0 &  \\ 
		\hline 
		II-I & 0 & 1 & 2 & 0 & -1 & 0 &  $ b +2c -(d+2) = 0  \implies b = d + 2 - 2c$\\  
		III-I & 0 & 1 & 2 & -3 & 2 & -6 &  \\ 
		IV-I & 0 & 1 & 2 & 1 & 2 & 2 &  \\ 
		\hline 
		II-I & 0 & 0 & 0 & -3 & 3 & -6 &  \\ 
		III-I & 0 & 0 & 0 & -1 & 1 & 2 &  \\ 
	\end{tabular} 
\end{center}
Aus der letzten Zeile ergibt sich $ -d + e = 2 \implies e = d + 2 $. Wählt man nun geeignete Werte (z.B. $ c = d = 0 $) erhält man für $ u $:
\[ 
u = \{(3,2,0,0,2)\}
\]
Für die lineare Mannigfaltigkeit ergibt sich dann:
\[ 
L = U + u
\]
\end{document}